武漢肺炎:(中國)官方願出"不可抗力証明" 商品市場恐面臨中國企業大毀約

〔財經頻道／綜合報導〕根據CNBC報導，中國國際貿易促進委員會近日在一份聲明中說，如果中國當地企業由於武漢肺炎病毒的爆發而無法履行其國際合同義務，中國將提供不可抗力證書（force majeure），讓這些中國企業可以合法毀約不用賠償，貿易商認為，此舉將重挫2月3日開盤後的國際商品市場，包括能源、原物料等行情，恐將因中國廠商拒絕履約而大跌。

中國貿促會指出，此舉是為了保護中國公司的利益，並幫助減輕其損失。中國企業在申請不可抗力證書時，需要提供的文件包括延誤證明，空運，陸運或海運取消，出口貨物銷售合同或協議以及海關申報單。

（不可抗力"force majeure"是法律術語，商業合約中的一項免責條款，一般解讀成一種人們不能預見、不可避免、不能克服的自然、社會現象客觀情況。自然現象包括但不限於天災人禍如地震、颱風、洪水和海嘯；社會現象則包括但不限於戰爭、市政工程建設和其它政府政策。）

中國是世界上最大的原油，鐵礦石和大豆進口國以及鋼鐵出口國。

湖北是中國主要鋼鐵樞紐，知名的武鋼就位於境內，湖北省的河港已經關閉，阻礙了鐵礦砂進口和鋼鐵出口，武漢疫情衝擊鐵礦石行情，春節前澳洲產的鐵礦砂每噸行情為95.5美元，春節後已跌至每噸 82.65美元，每噸下跌12.85美元，跌幅高達13.5%，官方如果再為中國企業出具不可抗力証明，恐會造成不履約情形大增，這些年前成交並在運送途中的鐵礦砂，未來難逃被降價拋售命運。

CNBC同時指出，中國的煉油廠準備在未來幾個月內削減原油進口量和產量。此舉也造成國際油價應聲暴跌。根據道瓊市場數據，一月份美國西德州原油跌幅達 15.6%，北海布崙特原油一月下跌近12%。

喂無人推ge喂

出完,人地咪搵第2間廠囉

全球攬炒

世界大爆炸

特登放病毒 唔想履行份貿易協議?

笑死我
不可抗力

奉旨走數

唔通呢個就係傳說中既以人命換取空間
以空間換取時間

劉鶴：早啲爆肺炎我就唔使做李鴻章啦

唔同支那做生意咪冇事
同支那做生意預咗

日後借香港名出中國貨

但係咁 俾你玩得今次

人哋唔會同你玩下次

睇下仲有冇人同你貿易

係時候轉移去印度制造

美國萬箭齊發

支那人邊到有信用可言

What?
CCP fucking up everyone with their politics and now declaring it force majeure!

佢自己話係就係呀？

一場肺炎引爆支那泡沫經濟

88支那商人

Push.

That's not fair!
CCP caused it by with-holding critical information from everyone!

lm

push

攬炒

唔使出都得啦，一句歷史文件咪搞掂囉

似

越南或成最大贏家

推

不可抗你老母啊! 乜撚都係屎共搞出唻. 咪撚賴天災

阿侵話你撚得你肺炎，trade deal都要照守

唔做正仆街

合約又唔行
地又爛撚埋
武漢係咪已經玩撚完了(商業經濟

越來越覺得係支共自爆病毒咁就可以任意違約，簽咗嘅貿易戰合約全部作廢

人又死撚埋

On9
有拖無欠呀
等你留番條狗命之後慢慢還

正
快d同支那做生意啦，冇事嘅

你作廢咪直接制裁

似樣

想借機 唔還錢

本來都未下決心, 出埋就加速撤換支那投資

睇黎真係特登自爆

一次打贏美帝，支那又贏
唔還錢再印銀紙買撚哂美帝既野

侵侵點會就咁放過支那

唔洗買2000億美元商品

股市gogogo

而家都係不可力抗原因

死幾百人就 force majeure

新年前都仲話可防可控，而家又不可抗力喇

個市可以跌成點

真,第2個國家唔敢講
美國一定唔會放過你

全球Supply Chain重組最後階段正式開始

自己話係就係 無人會再同你做貿易嫁啦

今次美國真係贏晒
支那搞壇咁既野,班鬼佬依家不知幾撚頭痕
突然間要停晒廠

之後肯定會再搬得快d

不可抗力？
屌你啦中共
明明可以盡早通知各地省政府提高意識
今時今日湖北疫情大爆發個原因就係中國政府的無能

你間公司喺湖北都可以考慮。全中國都可以係咪有啲過份。

美國同以色列已經放哂風話你隻病毒係人工weaponized
而且國際已經有言論件事就係因為雜種獨裁,支共隱瞞先大爆發
支共仲敢走數就洗定籮柚等新聯軍啦

政府行政命令都不可抗力??

當自己係thanos

原來係咁，藍絲老懷安慰，原來一切在祖國掌握之中

真係好癲 今次真係睇到支爆
全球有係支那sourcing既公司應該都頭痛緊，本身預好哂新年後resume supply，依加係成條chain斷9左

湖廣鐵路債券

周圍借錢 , 再先製瘟疫就唔洗還錢

果2000億美國貨又可以唁洗買了

《天滅中共賦》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 天滅中共

長遠效果係支那同外國做生意, 要先錢後貨, 或者要買貴保險
支那工廠根本頂唔住, 14億人無生產力, 日日坐係屋企, 無工返無飯食
全民做雞都可能仲有得諗, 到時10蚊人仔一Q

美國：可以制裁啦

話係不可抗力就大哂
咁唔使買保險都得啦

又贏

又唔係第一日偽造文件

湖北出唔奇既，但其他省敢出一定仆街。

唔出証明，支那廠唔直接爆死要發窮惡都有一堆法律文件跟
出証明，國際屌到支那廠老母老婆個女變牛肺閪

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：

請大家幫手正評，避免沉底

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

聽日三罷啊

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

一般解讀成一種人們不能預見、不可避免、不能克服的自然、社會現象客觀情況。自然現象包括但不限於天災人禍如地震、颱風、洪水和海嘯；

完全唔會唔符合囉
可預見可避免可以克服嘅自然社會現象

7點 美孚要人

啲人一早講過中國債務到期高峰係2020年3月

又走數

西方唔會理你係有心定被迫違約

總之一違約
整個世界就會負面態度

傷敵100自傷100000000

經濟崩潰了

跟世衛啦
沒事兒 中国防疫抵讚
好有信心可以控制疫情呀

CCP's way of doing business

多數出貨俾外國都係出貨後付款，你唔出貨其實外國公司損失不大，但好可能轉其他國家供應商

中國又贏

12月已經有醫生上報有事 , 明明一早可以抗

世界各國夠膽係呢個時間歡迎資金回流既話就
一沉百踩

支爆

支那人就係要翻張無賴證明書
不過錢照罰

放毒就唔駛履行中美貿易協議

果然武肺係甴大大嘅指意

快

依家搞成咁,冇得唔轉啦

合約精神?

支持呀，你咁玩咪再鼓勵人哋同台灣廠，東南亞之大做生意

中共生要害人,死要累街坊

迷底解開

履行唔到二千億都係不可抗力因素

美國有買中國貨咩？
佢呢到指工廠交唔出訂單個問題，出唔到貨

啱啦
俾鬼佬見識下支那大國底氣

點會不可抗呀
你自己話可防可控既
隻病毒又係你合成放出嚟

北平共产党又贏，习败北盤棋嘅殺著原來係武漢肺炎

future option 全部爆哂，正啊
中共仲可以課多幾多次1.2兆億市場

咁支國內地方政府萬億債務點計

人地出貨俾你，而家你可以隨時決定唔要，唔俾錢
咁批貨點？
仲有，有好多野中國做step 1，咁234啲廠一時三刻邊到搵supplier？定哩幾個月唔洗出糧？

咁支共準備變歷史

嗰排爆緊啦，啲傻閪支那人仲當人造謠咋嘛

都係兇下多
最後應該死人冧樓都要班人返工
反正班賤民班命又唔值錢

可能要割地賠款

Push.

如果我向中國廠商買嘢，當原材料，簽哂合約要買幾多。
無事錢你照賺，有事所有風險係我度，你一蚊都唔洗賠。

其實中國已經計劃過幾年後開始走三和大神模式
將工資分薄, 同時強制規定所有企業要提供五天, 甚至四天工作制
就係為左令大家雖然一齊咁窮但餓又餓唔死,

可能 2020年已經要推行呢種模式, 唔係既話講緊接近一億人失業
你幾勁都維唔到穩

真唔真 真係敢咁樣玩？

公我贏 字你輸

你覺得呢種中國邏輯在現今世界行得通嗎？

直接制裁你估美國傷定中国傷啲

咩中文黎 不可抗力

咁咪即係自動放棄整個市場囉
以後搵鬼再同你做生意？

好可惜決定權係老美手上

一百蚊屌model.

用咗好耐

可防可控可抗

全力推anywhere but China

即係所有保險即時無保

單方面毀約唔賠償，咁既信用以後邊個仲夠膽同你做生意

個個唔同支那做生意

美國就真係不可抗力

我唔還錢俾美國呀吹咩

支共出聲求掝際手下留情好過出d乜柒無人認同既證書啦

放毒連債主都殺埋咪唔洗還囉

第一站 22000

玩到咁盡

我都覺 債太大 債主就會怕你架啦

唔履行咪即係叫侵侵重啟制裁, 會唔會咁ON9呀
(雖然共狗不嬲都無腦

單方面毀約係想舖路百國聯軍？

侵侵好似講過無論咩事理撚得佢死都要做好到份約

WHO話支那搞得掂架嘛

李鴻章勁過呢條撚樣好多啦 習總有李鴻章一成就唔使搞成咁

除左英國

分分鐘一早收到風

讓這些中國企業可以合法毀約不用賠償

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

刁之弱智 的確不可抗力